---
title: "SR"
---

# Segment routing

* [segment-routing.net](https://www.segment-routing.net/)

Все нижеописанное рассматривается в разрезе *SR MPLS*

## Концепты

* Используются принципы *Source Routing*-а - источник определяет путь прохождения трафика, указывая в заголовке список сегментов сети, через которые должен пройти пакет. Вся остальная сеть должна руководствоваться данной инструкцией.
* *Сегмент* - идентификатор инструкции - передать дальше или отдать для обработки какому-либо сервису.
* *Сегмент* представляется как *MPLS* метки.
* Упорядоченный список *сегментов* (инструкций) представляется как стек *MPLS* меток.
* *Prefix* и *Adjacency* сегменты распространяются по *IGP* протоколу *IS-IS, OSPF*.
* Используется существующий data plane MPLS и его механизмы - PHP, Explicit-Null.

## Терминология

* **Prefix SID** - идентификатор сегмента для префикса (**Global Segment**). Можно настроить как абсолютное значение, так и индекс относительно *SRGB*.
* **Adjacency SID** - идентификатор сегмента связи хоста с другими узлами (**Local Segment**). Всегда кодируется как абсолютный параметр.
* **Node SID** - идентификатор узла сети.
* **SRGB (Segment Routing Global Block)** - глобальный блок идентификаторов, в соответствии с которым назначаются метки сегментам.
* **Global Segment** - все узлы в *SR* домене понимают инструкции и устанавливают относящиеся к ним в свою forwarding table. Относятся к *SRGB* и рассчитываются как *SRGB + Index*. *Index* должен быть уникальным в SR домене.
* **Local Segment** - локальное аллоцировыне метки (инструкции), которые понимает только узел, их породивший.
* **EPE (Egress Peer Engineering)** - 
* **TI-LFA FRR (Topology Independent Loop Free Alternate Fast ReRoute)** - отказоустойчивость, автоматическая быстрая сходимость
* **SR Mapping Server** - для взаимодействия *LDP* и *SR*
* **SR TE (Segment Routing Traffic Engeneering)**
* **SR Policy** - политики, использующиеся для *SR TE*
* **ODN (On-Demand Next-Hop)** - автоматическое создание политик *SR TE* для *L3VPN*

## **BCP**  

- **SRGB** на всех узлах в **SR** домене должен быть идентичен на всех узлах (по-умолчанию все вендоры используют диапазон 16000 - 23999). Это упрощает управление сетью.
- ...